# limieten #

### perforaties ###

$f(x) = {{g(x)} \over {h(x)}} = {0 \over 0}$

## asymptoten ##

### horizontalen asymptoten ###

limiet gaat naar oneindig ($\infty$) en min oneindig ($-\infty$) -> $\lim_{x \to \infty}$ & $\lim_{x \to -\infty}$ (please note, dit word hetzelfde opgelost met de standaard limiet)

### verticale asymptoten ###

bij gebroken functie: ${n \neq 0} \over {0}$

### scheve asymptoten ###

scheve asymptoot bestaat als in $f(x) {g(x) \over h(x)}$ $g(x)$ een hogere macht heeft dan $h(x)$ (teller heeft hogere macht noemer -> $\frac{x^2 + 6x + 5}{2x + 4}$)  

1. uitsplitsen
2. bewijs overgebleven fractie met $lim_{x \to \infty} = 0$
3. alles niet fractie is scheve asymptoot

## sprongen en knikken ##

sprong is wanneer $\lim_{x \uparrow a} \neq \lim_{x \downarrow a}$  
knik is wanneer sprong in afgeleide

## standaard limieten ##

$lim_{x \to \infty} \| \lim_{x \to -\infty} f(x) = \frac{n}{x^a} = 0$

0 < g < 1 | g > 1 
----------|----------
$lim_{x \to \infty} g^x = 0$ | $lim_{x \to -\infty} g^x = 0$
$lim_{x \downarrow 0} = lim_{\log^g(x) \to \infty}$ | $lim_{x \downarrow 0} = lim_{log(x) \to -\infty}$
$lim_{x \to -\infty} = log^g(x) \to \infty$ | $lim_{x \to \infty} = log^g(x) \to \infty$  

# goniometry #

- sin = y
- cos = x
- tan = $y \over x$ (so $tan^{-1}$ for R.C. to $\alpha$ and tan for the other way)
- SOH CAH TOA

$sin(-a) = -sin(a)$ | cos(-a) = cos(a)
----|-----
$-sin(a) = sin(a + \pi)$ | $-cos(a) = cos(a + \pi)$
$sin(a) = cos(a - \frac{1}{2}\pi)$ | $cos(a) = sin(a + \frac{1}{2}\pi)$
$sin^2(a) + cos^2(a) = 1$ | $tan(a) = {sin(a) \over cos(a)}$

# afgeleide #

- $sin(a) \to cos(a) \to -sin(a) \to -cos(a) \to sin(a)$
- $tan(x) \to \frac{1}{cos^2(x)}$

# lijn- en puntsymetry #

lijn in x = a: f(a - p) = f(a + p)
in punt (a, b): f(a - p) + f(a + p) = 2b

# hoek van vector #

$\large\cos(\varphi) = \frac{|\vec{r_l} \cdot \vec{r_k}|}{|\vec{r_l}| \cdot |\vec{r_k}|}$   
$\small\left( \begin{array}{c} x_1 \\ y_1 \end{array} \right) \cdot \left( \begin{array}{c} x_2 \\ y_2 \end{array} \right) = x_1 x_2 + y_1 y_2$
